<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IV Plan de acción on AGA Colombia</title>
    <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/</link>
    <description>Recent content in IV Plan de acción on AGA Colombia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2020 14:01:08 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/planes-de-accion/cuarto-plan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ambiente</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/ambiente/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 14:01:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/ambiente/</guid>
      <description>Taller de Ambiente En el marco del Proceso de Cocreación del IV Plan de Estado Abierto, el Comité de Estado Abierto en Colombia ha diseñado una metodología encaminada hacia la generación de Compromisos del Gobierno Nacional para el Estado Abierto. Una acción fundamental en éste proceso es el desarrollo de talleres de cocreación para la identificación de problemáticas y acciones, entre entidades públicas relacionadas con las temáticas priorizadas, y sociedad civil experta en éstas temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estado abierto</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/estado-abierto/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 14:01:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/estado-abierto/</guid>
      <description>Taller de Estado Abierto El viernes 14 de febrero de 2020 se llevó a cabo el taller para la identificación nacional de problemáticas y oportunidades a 2022 en el país, relacionadas con un enfoque de Estado Abierto en entidades de control, Congreso y rama judicial.
Documento completo del taller de Estado Abierto
Conversación con expertos Documento completo de la conversación con expertos
Facebook Live     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finanzas Públicas</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/finanzas-publicas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:41:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/finanzas-publicas/</guid>
      <description>Taller de Finanzas Públicas El jueves 30 de enero de 2020 se llevó a cabo el taller para la identificación nacional de problemáticas y oportunidades a 2022 en el país, relacionadas con un enfoque de Estado Abierto en Finanzas Públicas.
Los tres temas priorizados sobre los que se trabajó fueron:
  Contratación abierta y transparencia fiscal
  Ejecución transparente de las regalías, e inversión pública
  Presupuestos públicos participativos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV Plan · Metodología</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/metodologia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:41:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/metodologia/</guid>
      <description>El Comité de Estado Abierto ha diseñado de manera consensuada la metodología para la construcción del IV Plan de Estado Abierto para Colombia, que se divide en dos secciones: construcción de compromisos nacionales y construcción de compromisos territoriales.
Compromisos nacionales Esta metodología se basa en 4 pasos fundamentales:
Paso 1: Definición de Áreas Temáticas
Paso 2: Identificación de problemáticas
Paso 3: Generación de compromisos
Paso 4: Generación de compromisos por parte de la entidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucha contra la corrupción</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/lucha-contra-la-corrupcion/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:41:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/lucha-contra-la-corrupcion/</guid>
      <description>Taller de Lucha contra la Corrupción En el marco del Proceso de Co-Creacion del IV Plan de Acción Nacional de Estado Abierto, el Comité de Estado Abierto en Colombia ha decidido tomar como insumo para la identificación de problematicas relacionadas con las temáticas: Lucha contra la Corrupción: Cultura de Integridad, Clientelismo y Dinero en Política, Corresponsabilidad entre el Sector Público y la Sociedad Civil, la información de la Gran Conversación Nacional, específicamente la trabajada en la mesa de Transparencia y Lucha contra la Corrupción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salud</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/salud/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:41:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/salud/</guid>
      <description>Taller de Salud El viernes 28 de febrero de 2020 se llevó a cabo el taller para la identificación nacional de problemáticas y oportunidades a 2022 en el país, relacionadas con un enfoque de Estado Abierto en Salud.
Documento completo del taller de Lucha contra la corrupción
Conversación con expertos Facebook Live   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compromisos territoriales</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/compromisos-territoriales/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:35:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/compromisos-territoriales/</guid>
      <description>Descripción General El IV Plan de Acción de Estado Abierto será la hoja de ruta de las acciones que adelantan las entidades públicas de la mano de la sociedad civil durante los dos siguientes años, para garantizar la interacción ciudadana en la construcción de lo público.
Por esta razón, y teniendo en cuenta que las mayores y mejores interacciones ciudadanas suceden en los entornos locales, se realiza esta convocatoria que tiene como fin llamar a las alcaldías y gobernaciones a postular compromisos que atendiendo las necesidades o requerimientos de los ciudadanos contribuya con la transparencia, la participación y la rendición de cuentas, usando tecnología e innovación, en los sectores priorizados por los ciudadanos de salud, ambiente, lucha contra la corrupción y finanzas públicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV Plan · Cronograma</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/cronograma/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:35:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/cronograma/</guid>
      <description>A continuación el cronograma de actividades a desarrollar en el marco del cumplimiento del Plan de Acción de Estado Abierto:
  Para ver el cronograma completo click aquí
  El cronograma puede sufrir cambios a fin de adaptarse a los tiempos de las entidades en la construcción de los compromisos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrategia comunicaciones co-creación IV Plan</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/estrategia-comunicaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 14:01:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/estrategia-comunicaciones/</guid>
      <description>Este plan de comunicaciones responde a una estrategia de fortalecimiento e involucramiento de la ciudadanía en la formulación del IV Plan de Acción Nacional de Estado Abierto de Colombia a través de una serie de campañas que dan lugar a una priorización de temáticas, a la identificación de las problemáticas de las temáticas priorizadas, así como en la co-creación de los compromisos.
Este documento pretende ser una hoja de ruta que traza el cómo, el cuándo y la manera en que dicho Comité de Estado Abierto se va a relacionar con la ciudadanía y las entidades públicas con el fin de cumplir los objetivos de participación plena de la sociedad civil en el ejercicio de co-creación e implementación del IV Plan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapeo de actores</title>
      <link>/planes-de-accion/cuarto-plan/mapeo-actores/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 14:01:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/cuarto-plan/mapeo-actores/</guid>
      <description>Es el listado de entidades del Estado colombiano y organizaciones de sociedad civil que han tenido iniciativas relacionadas con Gobierno Abierto en Colombia, relacionados con Planes nacionales pasados, y otras iniciativas que no necesariamente están relacionadas directamente con la Alianza por el Gobierno Abierto.
Esta identificación se realizó antes de la puesta en marcha de las diferentes campañas de comunicaciones de información en el marco de la co-creación del IV Plan de Acción.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>