<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Sitio</title>
    <link>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sitio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 19:27:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Qué Aprendimos Con El II Plan De Acción Y Qué Esperamos Del Tercero?</title>
      <link>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/qu%C3%A9-aprendimos-con-el-ii-plan-de-acci%C3%B3n-y-qu%C3%A9-esperamos-del-tercero/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 19:27:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/qu%C3%A9-aprendimos-con-el-ii-plan-de-acci%C3%B3n-y-qu%C3%A9-esperamos-del-tercero/</guid>
      <description>Publicado por Alianza Gobierno Abierto el 17 de Abril de 2017 a las 11:06am
El pasado 23 de marzo se llevó a cabo el encuentro de lecciones aprendidas del II Plan de Acción de la Alianza para Gobierno Abierto en Colombia, representantes de gobierno y sociedad civil se reunieron para conocer los avances del proceso, dialogar sobre las lecciones aprendidas, y abrir la discusión acerca de los desafíos que se deberían abordar en el III Plan de Acción Nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Documento Del III Plan De Acción Nacional De Gobierno Abierto Está Listo</title>
      <link>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/el-documento-del-iii-plan-de-acci%C3%B3n-nacional-de-gobierno-abierto-est%C3%A1-listo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:58:02 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/el-documento-del-iii-plan-de-acci%C3%B3n-nacional-de-gobierno-abierto-est%C3%A1-listo/</guid>
      <description>COLOMBIA ARTICULA ESFUERZOS HACIA LA CONSOLIDACIÓN DE UN GOBIERNO ABIERTO _El III Plan de Acción de la Alianza Gobierno Abierto Colombia extiende los compromisos a los poderes Ejecutivo, Legislativo y Judicial, los órganos del Estado, gobiernos subnacionales y la sociedad civil, como un aporte a la consolidación de la paz, la democracia y la equidad._   “Colombia, hacia un Estado Abierto” es el documento que recoge los compromisos del Gobierno Nacional y de seis gobiernos subnacionales en el marco de la Alianza Gobierno Abierto (AGA), y que confirman su voluntad política en la creación e implementación de acciones concretas que le permitan al país avanzar hacia un estado más abierto y, por lo tanto, garantizar la participación efectiva de los ciudadanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo Comité De Estado Abierto De La Alianza en Colombia</title>
      <link>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/nuevo-comit%C3%A9-de-estado-abierto-de-la-alianza-en-colombia/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:39:50 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/nuevo-comit%C3%A9-de-estado-abierto-de-la-alianza-en-colombia/</guid>
      <description>Publicado por Alianza Gobierno Abierto el 21 de Junio de 2018 a las 11:07am
El pasado miércoles 6 de junio se conocieron los nombres de los representantes de la sociedad civil y del Gobierno que integrarán durante los próximos 2 años el Comité de Estado Abierto de la Alianza para Gobierno Abierto en Colombia.
La Corporación Somos Más, Datasketch, Fundación Corona, Seamos, Departamento Administrativo de la Función Pública, MinAmbiente, MinHacienda, Ministerio de Tecnologías de la Información y las Telecomunicaciones, y la Alcaldía de Cali, serán los encargados de guiar estratégicamente el desarrollo y seguimiento de los planes de acción del Gobierno de Colombia, en el marco de los principios de Gobierno Abierto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia es paisaje e historia en un plato</title>
      <link>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/colombia-es-paisaje-e-historia-en-un-plato/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:33:28 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/agacolombia/posts/colombia-es-paisaje-e-historia-en-un-plato/</guid>
      <description>La cocina colombiana se puede definir con una palabra: diversidad. La topografía, la fauna y la flora del país hacen que hablar de un alimento o plato representativo sea imposible. La variedad de ingredientes, algunos propios y otros importados, y las múltiples formas de preparar los alimentos permitieron la creación de al menos 700 recetas autóctonas.
  “En Colombia, las cocinas regionales tienen una variedad gigantesca”, explica el cocinero y antropólogo Julián Estrada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>