<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iv Plan De Accion on AGA Colombia</title>
    <link>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/</link>
    <description>Recent content in Iv Plan De Accion on AGA Colombia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2020 13:38:26 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ambiente</title>
      <link>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/ambiente/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 14:01:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/ambiente/</guid>
      <description>Taller de Ambiente En el marco del Proceso de Cocreación del IV Plan de Estado Abierto, el Comité de Estado Abierto en Colombia ha diseñado una metodología encaminada hacia la generación de Compromisos del Gobierno Nacional para el Estado Abierto. Una acción fundamental en éste proceso es el desarrollo de talleres de cocreación para la identificación de problemáticas y acciones, entre entidades públicas relacionadas con las temáticas priorizadas, y sociedad civil experta en éstas temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finanzas Públicas</title>
      <link>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/finanzas-publicas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:41:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/finanzas-publicas/</guid>
      <description>Taller de Finanzas Públicas El jueves 30 de enero de 2020 se llevó a cabo el taller para la identificación nacional de problemáticas y oportunidades a 2022 en el país, relacionadas con un enfoque de Estado Abierto en Finanzas Públicas.
Los tres temas priorizados sobre los que se trabajó fueron:
  Contratación abierta y transparencia fiscal
  Ejecución transparente de las regalías, e inversión pública
  Presupuestos públicos participativos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodología</title>
      <link>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/metodologia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:41:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/metodologia/</guid>
      <description>A continuación la metodología diseñada por el Comité de Estado Abierto para la construcción del IV Plan de Estado Abierto para Colombia.
Esta metodología se basa en 4 pasos fundamentales:
Paso 1: Definición de Áreas Temáticas
Paso 2: Identificación de problemáticas
Paso 3: Generación de compromisos
Paso 4: Generación de compromisos por parte de la entidades.
Todos estos pasos están cuentan actividades encaminadas a la socialización constante de los resultados, mediante la comunicación con la ciudadanía generando procesos de transparencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cronograma</title>
      <link>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/cronograma/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:35:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>/planes-de-accion/iv-plan-de-accion/cronograma/</guid>
      <description>A continuación el cronograma de actividades a desarrollar en el marco del cumplimiento del Plan de Acción de Estado Abierto:
  Este cronograma es orientativo, puede sufrir variaciones a lo largo del proceso por decisión del Comité de Estado Abierto
  Para ver el cronograma completo click aquí</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>